港府首次將示威事件定性為「反政府動亂」

不斷更改定性 港府首指反送中為「反政府動亂」
最新更新：2020/08/09 12:47

（中央社台北9日電）「反送中」抗爭以來，香港政府多以「示威」形容，不過港府在8日回擊美國制裁的聲明中，首度將「反送中」稱為「反政府動亂」。學者劉兆佳指，港府將縮小和北京對事件定性的差異。

針對美國財政部制裁香港特首林鄭月娥、香港中聯辦主任駱惠寧等11名中港官員，港府8日先後發出中英文聲明回擊，並在聲明中指美國「利用去年以來在香港出現的反政府動亂」，以人權、民主和自治為藉口通過涉港法案，暴露美國的「雙重標準及虛偽」。

這是「反送中」抗爭以來，港府首次將事件定性為「反政府動亂」。

立場新聞整理過去一年港府的新聞稿，指港府對這場抗爭的定性不斷調整。2019年9月4日林鄭月娥宣布撤回逃犯條例修訂時，指修法「所引起的示威和衝突，已持續兩個多月」。10月林鄭月娥發表施政報告時，則以「連貫示威及公眾活動」形容事件，措辭相對中性。

而今年7月1日「港區國安法」生效後，港府的用詞已改為「一年不斷升級的暴力和暴亂」，到了本次，則直指事件是「反政府動亂」。

香港明報引述中國全國港澳研究會副會長劉兆佳說，「反送中」抗爭之初是反對修法，但後續提出解散警隊、政治改革等訴求，「令反對勢力取得香港管治權」，指這場抗爭針對政府、反對某項政策，的確有反對政府的意味。

他也表示，北京中央將「反送中」視為「內外勢力合流」，意圖奪取香港特區的管治權，港府將縮小和中央政府對事件定性的差異。（編輯：沈朋達/翟思嘉）1090809

北京將香港人視為內部叛亂分子

反動份子
光榮之至

光復香港
時代革命

定乜9性，學埋晒d支那野

港府本來就是支共分部

改個名又可以呃下自己 中國人又然

香港獨立
唯一出路

唔作大啲個名義點造鳩我地入國安法

沒錯
支共都是先定性再抓人

無所謂。中共都就黎被美國判定為恐怖犯罪集團

支共反人類

之後反恐戰爭開始

用個"指"字咪得
定條撚性咩

正 個名型好多
吹得愈大咪姐係場運動對政府嘅impact愈大咯
強烈要求定性做 反共戰爭

無所謂啦，
孫中山都係勾結日本人推翻大清合法政府，
共產黨都係煽動反政府動亂侵奪中華民國。

區選160萬香港人支持反政府動亂
初選61萬香港人支持反政府動亂

政府點睇?

香港沒有政府
只有反人類團體

包唔得...
而家港共林奠班人比人制裁, 即係美國承認港共政府係犯罪份子,
佢而家咁講即係主動話手足同犯罪份子劃清界線

唔知有無人記得美國話共產黨係罪犯, 中國人唔係,
外交部即刻話共產黨同中國人係血濃於水

榮耀黎 就係反港共反中共

無人機斬首

廢話，係反你特區政府又點
你地咁19

我地係咪同陳勝吳廣同LV. 啦

光榮之至

與有榮焉

全港超過一半既人反政府，你個政府不如執L咗佢啦

港共想加強自己鎮壓嘅合法性

實事係反獨裁政府 一個屠殺人民、將人治講成法治既垃圾政府喎 咁又點？ 反你唔起？

正確

先定罪再拉人。

定你老母咩

呢樣嘢又真窩
你估真係諗住靠林鄭同保皇去改革或者達成五大訴求咩
反政府呢樣嘢一直都做緊㗎
係睇下幾時真係推翻到個政權咋嘛

反你咪反你囉 仆街
你做得好會有人反？

推翻暴政
實現民主

啲死人字眼咪就係當年對64定斷
乜鳩動亂

光復香港，時代革命

沒有暴徒，只有暴政。

因為被美國制裁，11人名正言順成為恐怖分子，唯有搬龍門，將自己嘅罪行合理化。

賊喊抓賊

消滅奶共狗

反中，反你個濕鳩政府有閪用。
香港一向大市場小政府！別自視過高！

wfc

反革命份子
「兩派鬥爭」
一切都係佔中

消滅萬惡共匪

所謂反政府動亂